\KOMAoptions{ %
%DIV=11,
%BCOR=0mm,
%paper=a4,
fontsize=12pt,
parskip=half,
twoside=false,
%titlepage=true
}

\usepackage[% Seitenlayout
    headsepline,
   automark,
   komastyle,
   nouppercase,
]{scrpage2}

%
% loescht voreingestellte Stile
\clearscrheadings
\clearscrplain
%
\ohead{\pagemark} % Oben aussen: Seitenzahlen
\ihead{\headmark} % Oben innen: Kapitel und Section
\ofoot[\pagemark]{} % Außen unten: Seitenzahlen bei plain

%\automark[section]{chapter} %[rechts]{links}

\usepackage{pdfpages}

%---Sprache und Umlaute
\usepackage[utf8]{inputenc} %Zeichensatz
\usepackage{lmodern} %Schriftsammlung lmodern
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel} %Neue deutsche Sprache
\usepackage{textcomp} %ein Haufen zusatzzeichen

%---Formelkram
\usepackage[ %
%fleqn %Formeln linksbündig
]{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{upgreek} %Aufrechte griechische Buchtsben z.B.:\upmu

%---Einheiten
\usepackage[decimalsymbol=comma]{siunitx}

%---Bilder und Tabellen
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{GRAPH/}} %relativer Pfad für Grafiken
\usepackage{epstopdf} %eps-Grafiken nutzen
\usepackage{caption} %captions außerhalb von Gleitumgebungen
\usepackage{booktabs} %Schönere Tabellen
\usepackage{multirow} 

\usepackage[% Verbesserte Silbentrennung etc.
expansion=true,
protrusion=true
]{microtype}

%---Hyperlinks
\usepackage{hyperref} %Klickbares Inhaltsverzeichnis etc.
\usepackage[all]{hypcap}

%---Floatings
% Positionierung vereinfachen
\renewcommand{\floatpagefraction}{.75} % vorher: .5
\renewcommand{\textfraction}{.1} % vorher: .2
\renewcommand{\topfraction}{.8} % vorher: .7
\renewcommand{\bottomfraction}{.5} % vorher: .3

\setcounter{topnumber}{3} % vorher: 2
\setcounter{bottomnumber}{2} % vorher: 1
\setcounter{totalnumber}{5} % vorher: 3

% Gleitumgebungen immer erst nach der Referenz setzen
\usepackage{flafter}
% Gleitumgebungen werden spätestens bei
% der nächsten \section ausgegeben.
\usepackage[ %
section
]{placeins}




%Hyperlinks und PDF-Eigenschaften
\hypersetup{%Farben 
colorlinks=true, 
breaklinks=true, 
citecolor=red, 
linkcolor=blue, 
menucolor=red, 
urlcolor=cyan, 
bookmarksopen=true, 
bookmarksopenlevel=0, 
% pdftitle={\titel}, 
pdfauthor={\Verfasser}, 
pdfcreator={\Verfasser}, 
% pdfsubject={\titel}, 
% pdfkeywords={\titel} 
plainpages=false,% zur korrekten Erstellung der Bookmarks 
hypertexnames=false,% zur korrekten Erstellung der Bookmarks 
% hyperindex=true,
}

%---autoref: Gleichung X.X -> Gleichung (X.X)
%\makeatletter
%\def\tagform@#1{\maketag@@@{\ignorespaces#1\unskip\@@italiccorr}}
%\let\orgtheequation\theequation
%\def\theequation{(\orgtheequation)}
%\makeatother

\addto\extrasngerman{%
   \def\subsectionautorefname{Abschnitt}%
   \def\subsubsectionautorefname{Abschnitt}%
}
\usepackage{setspace}